運量崩80％！ 大韓航空：已在「危急存亡之秋」

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎疫情重擊南韓，全世界超過一半的地方對南韓旅客祭出限制，許多人也對前往南韓卻步，導致大韓航空（Korean Air）運力大減，韓航代表理事禹基洪（Woo Kee-hong）就表示，大韓航空的處境已在「危急存亡之秋」。

《路透》報導，據禹基洪的說法，大韓航空的運力已減少80%之多，145架飛機中有100架飛機被停飛，武漢肺炎疫情對韓航的威脅，已遠超過1998年亞洲金融風暴，當時韓航的運能被削減18%。

亞洲金融風暴是南韓面臨最嚴峻的經濟危機之一，當時還不得不向國際貨幣基金組織（IMF）緊急求援。

因此禹基洪表示：「與之相比，可以想像我們面臨多嚴峻的危機，更讓人憂心的事，情勢隨時可能惡化，也不知道會持續多久。」

禹基洪表示，大韓航空已開始削減投資、降低公司營運開銷、鼓勵員工休假，但是「若情勢持續更長的時間，我們可能面臨無法保證公司能繼續下去的窘境。」

目前南韓已有7543例確診，病例數僅次於中國、義大利，其中58人病逝，人數僅次於中國、義大利及伊朗。

愈奶共
跌得愈慘

是撚但啦
搞唔掂咪叫阿太子女問人乞花生食囉
見呢啲串過馬撚嘅老細仆街特別心涼

叫撚左封關架啦 屌你老母
死都唔聽

運力
蝗語

大韓國企嚟

.tw/article/breakingnews/3095503

咁又點
載客量啊？

想知國泰搞成點

幾時到篤航

誠哥會唔會趁低吸納取代因航